如果經唔起寵物離世，真係唔好養

因為真係好痛，果種痛就好似親人走咁樣，一隻成日痴住你嗲你既寵物有一日突然唔係度，果種空虛係好難受⋯

我唔會後悔養左佢，不過以後唔會再養了⋯

一樣, 送佢走果日真係永世都記得

不過好多謝佢係我人生出現過， 比左好多歡樂我屋企， 比左好多美好既回憶我， 係主人照顧得你唔好

寵物死傷痛有如喪兒。
試過之後就發現原來失戀既所謂痛簡直係笑話。

個時OK仔一定好痛苦

由我小學開始 已經咁諗
所以 玩人地隻狗最開心

真心鐘意貓貓狗狗同蜥蜴

但係真係經唔起佢地離開果下

雖然就算唔係我養 佢都會生存係呢個世界上
但係一但結緣就有一份情
正正因為有呢份情 就會唔捨得

agger

諗起呢日都驚

5歲玩具貴婦

使唔使影埋個喊樣上嚟？

人地隻貓我都唔開心

有隻倉
無得搵第隻取代

屋企主人兩歲
但成日望到呢d post

好彩我既羊仔唔會走

就算過左一陣，以為收拾好心情，之後都會定期好似月經咁，忽然來襲

由細養到大嘅兩隻西施 一隻媽媽一隻仔 陪我由出世到13歲 睇住我由條精蟲變成個人仔 但最後要睇住佢地老死真係好心噏
果時睇住仔仔病死 媽媽白頭狗送黑頭狗 喊咗成個月都未平復到 媽媽好似有抑鬱症咁 係咁搵自己個仔搵極都搵唔到 起身搵到攰就訓 訓醒又再搵 捱過唔夠兩三個月都老死咗 睇住兩個陪住自己成長嘅「屋企人」過身 真係唔好受

見過有啲人養係為左屋企冇咁靜

養就交畀工人養

都唔知為乜

寵物死左就買過隻

真係好慘

俾你食埋落肚仲點走

慘

我自小就冇乜同人交心，怕就係面對死亡呢刻

我的狗最近過身，每日都諗起佢

聽日就見佢最後一面（火化）

岩岩養左十幾年隻貓走左
走之前病到瘦晒，無精神

我黎緊同你一樣，所以你既心情我好明白，加油

有時唔覺意幻想到個畫面都會嚇一嚇，雖然自己唔係無經歷過。。。

而家隻貓晚晚（夏天都係）都喺被入面抱住我隻腳瞓，幾年黎直頭改變埋我轉身嘅習慣，怕會一腳伸爆佢個鼻，如果將來呢舊毛絨絨嘅脂肪無左。。。

仲有隻狗，日日返屋企開門都好似開彩咁，好緊張唔知佢會唔會又咬爛左乜，想像唔到唔再需要緊張嗰日點算

經唔起生老病死，真係唔好投胎做人

我經歷左四隻狗離世 無咩感覺 因為本身一定係病左好耐 咁知道呢日點都來 要來就俾佢來

投胎有得揀咩 on9比喻

咁養龜啦，隨時長命過你

個陣要帶隻貓去打針 我死都唔肯 結果我老豆帶去打 過多幾年老母話想養番貓 我老豆死都唔肯

隻貓最黏我老豆

1年半了，仍然會定期發夢見到 就好似月經咁

心理陰影

你老豆真心柔情鐵漢

最難受，不過佢一個受哂

我隻狗都上個月離開左
而家放工番屋企前仲會諗起 佢有無瀨屎瀨尿呢
之後又會再驚醒 啊佢走左了..

好唔想番屋企
好空虛

各位巴絲打，好好珍惜你地同寵物相處既日子，我見好多都係由細養大/到老,但係我想講好多野唔係必然，有d寵物未到老已經好多病痛，點都好，寵物佢地係呢個世界逗留既時間未必好長，好好對佢地，係短暫既生命令佢地快樂就可以了

買返正股啦，唔好再玩牛熊

睇字已經

我無陪主人最後一程
我好内疚

隻貓今年16了

暫時仲行得走得食得訓得 但成日都好驚佢會特然之間走

養緊隻11年既狗 好驚

佢走果日, 我世都記得.
好多謝佢出現係我生命之中..

屋企嘅貓狗重好健康 但一諗起過多十年佢地會老會死都會眼濕濕

我D牛熊呀

我今年隻貓10歲，都好健康，但我已經成日諗佢仲有幾年

我隻貴婦11歲喇 成日都好驚佢有事
佢係我面前真係好乖
但係我出左門口就變樣 成日搗亂
望住個cam 見證佢個八婆仔
係我出門就痾屎 咬報紙
返屋企見到會好嬲 但望住佢個樣 鬧2句又鬧唔落

屋企住唐樓 裝上網都係為左用cam睇佢
如果將來有一日 我唔洗再睇cam
入門口無人接我 唔洗汁屎
唔會訓訓下教 有隻野嘈我起身陪佢玩
屌 諗下都想死
我隻BB係世界上最乖最可愛最八婆
求天比佢陪我多一陣

同你一樣，走嗰一刻永遠都記得，要好一段時間先慢慢放得低少少

受唔起既真係唔好隨便養
早排養左十幾年既寵物過左身
喊左我成日
未走果陣抱住佢到走左
然後走左之後開始要執佢d野
每晚番到屋企都好似少左佢咁

有一個月 主人出去住 我喊左好耐 個種空虛感好耐都唔慣 個陣先發覺原來自己未比到最好既佢
係佢番黎之後好珍惜同佢既每一日 影好多相同片 帶佢出蛋啲街 起碼佢離開個日都唔會好似咩都未見過就走左

就算你知佢就嚟走 以為自己已經準備好
但當你見到佢訓咗係度郁都唔郁果陣都係會喊到崩潰
以後都唔會再養 玩下人地果隻好啦

佢仲傷心
因為你係佢既全部

琴晚我屋企隻狗都走左
見住佢由喘氣到無哂呼吸果下真係好心痛
希望你係上面無痛苦咁係草原玩啦

仲記得細個隻猫屙完尿落我隻腳之後就成日匿埋係廁所 帶佢睇醫生先知有糖尿病 咁就走左
細細個唔知 佢臨走前仲去阿爺屋企過夜

係 所以我都支持唔養

果排真係一諗起就係咁流眼淚, 停都停唔到

屌,我就係驚呢刻,所以到而家我都冇養

貓貓16歲走左
成世人最崩潰係火化果陣
喊到收唔到聲
但我都係會再養

佢死嗰時我唔喺度，到火化嗰下見返佢嘅遺體，所有情緒都出晒嚟

呢D叫分離焦慮症 你對佢訓練不足造成
身為主人有責任訓練佢地

當隻狗係仔，流住眼淚睇呢個post
記得趁佢地在生時盡力比最好既生活佢地

養緊隻歲半哥基 宜家已經成日擔心佢有事

屋企隻狗15歲啦
全家人每日起身第一件事就係望佢仲有冇呼吸

主人呢排病左 佢仲好細個

咁啱見到呢個post d眼淚係咁流

thx

禍不單行，我有位朋友剛過身
生命真係無常

我嗰隻都係

陪多d佢，影多d合照，拍多d片
寵物有主人陪就最開心

養緊5隻狗 睇呢個post睇到我好驚

唔係死果下會傷心

死之前你見佢病辛苦果陣已經會傷心

死左之後耐唔耐個心又會戚住戚住咁痛

真係 咁大個人都未試過癲左咁響條街度喊，就係因為屋企人同我講隻貓走左

我經歷四隻狗走左都未有咁多情感
點解你可以咁感性？

灰灰仲擺咗喺床頭，就快兩年喇 你宜家點呀？好嗎？

你最威，ok?

細細個養好細隻果d龜仔 佢死果陣喊左好耐
自此之後唔敢再養寵物
本身好鐘意貓 朋友問我點解一直都唔養返隻
我都係話自己接受唔到有一日佢離我而去

慎入 我睇到喊

你餵啲狗食屎
點解你可以咁無感情

今晚即刻捉住佢係咁影

咪理呢d人啦，成日懶係與眾不同，好有型呀

即係咁講姐

咁我只係無咩情感姐 咁你知道呢一日會來個陣 其實真係無咩感覺 我試過有一隻係我懷抱中離開

我仲記得兩年前嗰刻嘅心情。記得嗰日早上聽到我個仔（貓）係咁大叫，見到佢下半身癱咗。嗰陣早上五點無咩醫生開，最後勉強揾到間立即飛的入去睇。一聽到醫生建議安樂針，成個人立即崩潰喊到口水鼻涕都懶理，佢對我嚟講好重要好重要，佢可以話係我嘅精神支柱。我同醫生講你醫住佢先，至少去到夜晚。佢入咗玻璃寵，望住我，佢半身癱都用力猛撞玻璃，我又立即喊。我應承過有我就有佢，我一定會畀更多好日子佢，我要帶佢嚟度去嗰度去…諗返好多好多回憶，但嗰一刻就似一下被粉碎。去到夜晚直情轉診所，建議都係畀佢舒服啲走。我同醫生講話畀佢留醫多一晚，一晚可能會有奇蹟呢？其實我係想呃自己，但個護士話佢好有可能當晚會吊住鹽水上彩虹橋，不如趁仲陪到佢，陪住佢打針走啦，我又喊。最後坐到間診所就快關門，我決定同佢簽紙畀佢走得舒服，我去櫃臺嗰刻佢竟然坐起身叫，我嗰刻百感交集，我埋去同佢講好快唔會痛喇，你撐咗成日好勇敢，一定好辛苦，乖！我哋一定會再見㗎！啺佢一啖頭仔就畀醫生帶佢入房打針。醫生問我你入唔入去陪佢走最後一段路？我嗰刻無膽，唔知自己會點失控法，我唔想接受，我開頭拒絕入去。但後來鼓起勇氣都入咗去，摸住佢頭，醫生落針後同我講佢走咗喇！我立即喊（打到呢度我眼濕濕，我真係好掛住佢，真係 ）最後返屋企無咗個家人咁，成個人無咗一大忽咁。之後持續成年都會喊。

睇到呢個post係咁流眼淚
我有6隻貓，前兩年有一隻突然走左
係訓醒覺第二朝突然發現佢全身硬晒
前一晚佢想走上我隻腳度訓
我仲嫌佢熱，抱佢去第二度（黑色長毛貓黎）
第二日見到死左，個心真係好後悔好自責，點解一路唔察覺佢有病，點解o個晚冇攬住佢訓，如果唔係可能有機會救得番，真係好內疚，用左大半年時間先平伏到
餵開貓糧仲擺滿6隻碗，成日唔記得佢走左，周圍搵，佢以前最鍾意匿埋o係黑色衫度，有保護色咁...

另外5隻貓都9-11歲啦，其中一隻成日病，我都好擔心....
銀口戶口儲左筆錢係俾佢地睇醫生用

我自己算嚟得快走得快 狗仔急病走（前一日仲係好健康嗰隻）嗰時喊咗三日 完全行屍走肉咁過 但之後就無再喊過 只係晚晚都總會忽然間諗起佢咁

同埋我請人幫我將佢啲毛同一粒細骨擺咗落條鏈度 日日戴住佢都算係一種慰藉

我隻狗都歲半 有咩異常就即刻打症狀上網睇係咪有事

唔駛自責，呢d係天意，整定

點解唔跟住佢一齊走?

( Show Blocked User - 你女友煮早餐唔錯 )
廢撚事同d on9哂口水

好後悔入左黎
雖然隻寵物都走左差唔多半年有多
但都睇到眼濕濕

睇完呢個post好驚 屋企有隻11歲既貓 由中學陪到我出黎做野

細個果陣都養過寵物, 果種痛真係永遠都記得, 好似自己個仔女走左咁...

屌諗下已經喊

大家要好好珍惜自己隻寵物
以前隻貓同我同年出世到我15歲既時候佢就死左
個時喊左好耐先平伏到
到宜家過左7-8年都仲會間唔中夢見佢

到宜家同男朋友一齊養左隻狗
又係唔敢諗佢會死
希望但宜家隻狗可以陪到我地結婚生bb啦

我冇養但一喊睇一路勁喊
其實同男朋友一直都好想同居後養貓
因為大家都好鐘意寵物，平時又會買貓糧照顧樓下幾隻貓仔
但我接受唔到有一日養緊既貓去左

Shine

情人與狗

作詞：林夕
作曲：齊樂平/BC@宇宙大爆炸
編曲：BC@宇宙大爆炸

為了對牠撫慰夜夜同眠
臨別識擺尾巴真纏綿
其實生關死劫哪可避免
而遺憾是牠跑跳時 得很少照片
預了與牠只結伴十餘年
無奈快樂時光飛似箭
以為早晚見 那料竟眼見
如像今天的你已非少年
住日與伴侶說分手便離場
直到永別我的狗竟首次哭得怕再養
會失眠才叫傷

睇個post 睇到眼濕濕
希望屋企隻貴婦生生性性唔好成日要我擔心

我好掛住我既狗仔
初頭兩個禮拜嗰種悲痛
真係成世人都未經歷過
前幾晚夢到佢 仲伸手摸左幾下
仍然係暖

弱智唔好出嚟獻世

好記得佢走果晚，一路抽筋，一路嗌，我地決定帶佢去打針，一路抱住佢同佢傾計，最後係我地懷抱中走左，心痛到仆街
火化果日又係，由於佢太細隻，啲骨唔可以磨粉，只可以中一粒粒，睇住個男人搵碌木中果陣，心痛到唔識形容

我連火化完都唔睇

睇到呢個post好掛住我隻貓
已經走咗八年，係我養過最乖既貓，最痴我，我喊佢會陪住我，淨係會陪我訓
不過腹膜炎帶走咗佢，之後我有抑鬱症，發夢追住佢叫佢個名然後嚇醒⋯成面都係眼淚

我以為自己唔會再養貓，兩年前因為一個仆街打算棄養，嬲嬲地講咗句「你唔養我養」，就接收咗兩隻貓 兩隻虎紋兄弟，不過呢兩兄弟以前成日被打起初唔係好信人，到慢慢比我摸到咕嚕，可以摸肚，會訓大肶
我等緊終有一日可以陪我訓 唔敢諗太長遠，盡力照顧佢短短貓生，等佢開心快樂健健康康咁過就夠喇

好好人
同埋都同你都幾有緣份

係咪個死仆街打佢地

得閒可以鼓勵下佢地上床訓
抱下佢地上床習慣下

原來絲打有成6隻
唔好太唔安樂
你都對得佢地好好
有瓦遮頭有飯食有醫生睇有人錫照顧終老
都好幸福了

係，試過係床瀨尿，比人打過

初初黎到我屋企，一抱佢上床即刻九秒九跳落地，我就估到個仆街應該打得佢地好慘
而家好D會上床訓，不過唔會同任何人訓，有人上床訓就會即走

上一手主人當佢地畜牲，動不動就打
而家黎咗我屋企做皇帝

而家d人真係痴線
唔識教就咪拎番屋企養
街貓都無話咁樣畀人毒打啦

巴打畀d耐性唔使急
可能有日佢地就會自動上床訓架啦
我果隻養左1年度先夠膽自己上床訓
初期又係一抱上床就好驚

我同你有d似
之前果隻養左20年走左
搞到抑鬱嚴重左好多
有排成日以淚洗面
而家果隻嚴格來講都唔係我話想養佢
係我屋企人放住一隻畀係度暫住
暫住左好耐

就係因為咁樣唔敢樣

養

我無養寵物都睇到有少少眼濕濕

養龜
可能佢都會同你一樣咁諗

我隻寶貝狗仔琴日係屋企走左了。。。
自有腹水而黎都撐左一個幾月，已經好叻
知道佢唔洗再日日食十幾粒藥、個個星期抽腹水、頂住成公斤腹水企唔隱，就好安慰
我知佢已經好努力了
但係真係好唔捨得佢，好想再摸下佢，再抱下佢，再叫下佢
琴日一路摸住佢身體，愈黎愈凍，愈黎愈硬
個心真係好痛。。。
唔知佢依家做緊咩呢？
佢好嗲好痴人，依家自己一個定好驚好唔憤

寶貝女呀，我真係好掛住你

我都唔知點安慰你好，因為就快過咗兩年我都無辦法忘記佢

加油。佢比你養到已經好開心

保重

多謝
老狗離開我上左天堂超過三十日，
每日只能睇佢既相/片，
望住佢既骨灰罈，
覺得生命真係好化學

以前養咗隻哥基，後來有癌症
最後趕唔到見佢最後一面
到宜家都好內疚

唔駛內疚，呢d係天意，我等凡人無可能預知佢地幾時離開

呢個post睇到我淚流滿面⋯
我隻兔今年五歲，想像唔到佢走左我點算，可能我會傷心一年以上。
雖然有時夜晚佢抓地嘈到我訓唔到，但有時聽到佢飲水聲就會好安心好快訓著。我寧願晚晚俾佢嘈，都唔想有一日佢無法再嘈我。

家有三犬
三隻都慢慢變老人家
其中一隻淋巴癌

樓上個d死老豆老母可能會跳樓

之不過係畜生 養過隻lo

( Show Blocked User - 唔好抄我ID )

( Show Blocked User - 蕭瑟的巨龍 )

我都經唔起...

但後來我老母又帶一隻返黎

尋日帶隻狗睇醫生（小病）
等緊個時對面有對母子湊住隻史立莎
隻狗已經十三歳，眼都睇唔到咁濟，
驗到有粒瘤，黎同醫生討論做唔做手術，我同佢地傾，大家都笑住口，
但feel 到成泡眼淚想湧住湧住。

我隻狗今日頭七
呢一個星期真係好難過
一諗就喊 頭幾日好似成個世界唔同哂
佢前一晚仲好乖 叫我同佢玩
一到凌晨就咳得好勁
第二晏就就走左
走得太快 完全接受唔到 個天好似塌左落黎...
十歲都未到
呢一星期真係好難挨...

加油，唯有時間等心靈復原

睇到個post 啲眼淚係咁流
屋企有2個主人，一個15歲一個19歲
2隻都係由我讀幼稚園陪到我大個，我親佢2個多過我老豆老母

15歲個位4年前去左彩虹橋
個陣我哋發覺佢有問題就已經即刻帶佢去睇醫生，醫生同我哋講要留院觀察，我哋行出診所無耐護士就打過嚟話佢情況有變，嗰下當堂淆晒底，一去到就見到佢全身無力咁訓左係到，呼吸都好辛苦，嗰下成個人崩潰，所有情緒都爆晒出嚟 ，醫生叫我哋幫佢打針等佢舒服啲，我都想佢走得舒舒服服，點同時又好矛盾咁想留係佢身邊多一陣，最後我老母叫醫生幫佢打針，點知針都未攞佢就離開左，我嗰陣個心好痛都好後悔，後悔點解自己唔細心啲留意佢，後悔自己點解唔多啲珍惜同佢一齊嘅時光。到宜家都仲好似月經咁回憶返佢，之後就眼濕濕。

到今日，19歲個位發現有腎衰竭，我聽到個下唯一嘅反應就係喊，宜家吊緊鹽水，嚟緊幾日非常重要，雖然我知道今次佢大步攬過的話日後嘅日子都唔會再好似以前咁舒服，但人係自私，我好希望佢可以繼續陪住我。

2個都陪咗我10年以上，離開嘅個種痛真係無野可以比較比，呢啲生離死別真係唔想再經歷

Sor for 1999(打緊段字嗰陣啲眼淚唔識停咁

最後，希望主子今次可以大步攬過 ，各位嘅主子都健健康康

洋蔥post...
我都有兩隻主人，成日都覺得自己俾唔到最好嘅野佢...所以touch wood 萬一，兩隻有咩事...真係唔想再養
成日覺得，自己命格同動物無緣

養緊隻7歲唐狗，雖然唔係由BB開始養到大，但佢呢幾年陪我經歷左好多野

被屋企人背叛，同女朋友結婚搬出黎住，到呢排同老婆分居離婚......父母，老婆都會離我而去，但隻傻狗一路好忠心咁跟住我。佢走果日我應該會喊到癲。

一度睇一度喊到仆街
自己好鐘意貓狗 但就係呢個原因無養
樓上咁多位其實好幸福 有buddy同你地渡過開心同傷心嘅日子

要好好咁愛錫佢啊巴打